［忽發奇想新職業］點令黃店小店增加客流？

P 牌冇得推，覺得有得諗嘅就幫推＋討論下

又話黃色經濟圈，成日就係聽到幾間大店比人懲罰，雖然話有一班人係為打卡，但係最大問題係留意唔到有咩小店要幫，其實係咪可以新增一個職業班馬師，搵人響唔同街道同商場（樓上舖就要再諗，好似難啲做）定時巡邏，睇下黃店內人流情況，再update一個status 呢, 我諗法就係ride on而家嘅藍黃店app/page，即時refresh 比大家睇個情況, 再狗衝去缺人嘅黃店。

(1)點介定人流情況？
大概分幾支顏色嘅Flag, 代表"冇人啊屌/小貓三兩隻/坐得一半咋要人/差幾個就full/滿座/長龍狀態"。

(2)冇錢收搵鬼做咩？
其實呢個方法行得通嘅話，經濟效益會幾大，改善食店嘅人流分配，所以眾籌請人做啦，請人派傳單都要錢啦，夾啲錢做啲大效益過派傳單嘅野正常不過姐長遠黎講，做得掂嘅話係黃店老闆出錢請

(3)即係搵咩人做？
好多手足已經為左場運動傾家蕩產啦，好多小朋友都話冇錢食飯了 咁就一於創造下就業職位啦 驚直接收錢唔好意思，咁打工出糧都好正常姐

(4)點巡法姐？由日巡到黑咩？
靈活分更表，我諗法就係Weekdays peak hours (0730-0900,1200-1330,1800-2200)+ weekend 全日, 可以試行一啲區域先，ok嘅話就擴展到18區。

(5)好似好大陣象Wor？
其實諗過可唔可以由普通顧客，甚至同黃店員工合作，由佢地Update status，但諗到好易比有心人亂update，同埋好難叫哂全部小店員工跟住做，所以請班班馬專員做準確啲效率高啲。

(6)知左邊間小店冇人又點？啲人都係去哂名店打卡
係，個個去為打卡咁真係冇用，但我相信總會有人目標係做到全部黃店生意興隆開分店，所以夠多人做嘅話，係可以將呢樣野變做一個潮流

小弟對黃色經濟圈好有興趣，一路都諗點樣可以實踐出黎，同埋長遠擴大個規模，爭取響社會上嘅話語權，希望大家唔介意我P牌交流下

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

無力推

係長龍黃店門口貼附近黃店List/地圖有冇得諗？
堅黃店應該唔介意，排緊隊既又可以知附近仲有咩選擇
慢慢散開去

推

如果寫食評會唔會太hard sell。喺連登出左名嘅都會排長龍。

3點尖咀見

Push

手足們自己Airdrop啦

Btw樓主 好多黃店窮到就黎接 好難再出錢請人
大家自發做啦

都係一個可取方法，不過真係要逐間問肯唔肯幫手

其實有冇一個民間團隊平時會同黃店負責人接觸 真心覺得要搞經濟圈唔係自發懲罰黃店就夠，要有發展戰略

我諗而家樽頸位係點樣將食店資訊傳遞到啲唔係留意開咁多小店嘅人，寫完食評要確保多人睇到，呢層有啲Fb page都已經係aim緊呢樣野，但點樣平均分配人流係另一個挑戰

不過有好想推介嘅食店就寫下幫下手啦，貼去自己Social media吸引多幾個fd幫襯都已經幾好，口碑都係要慢慢建立嘅

你啱，呢個stage唔會叫佢地請，係都我地自己試行先，不過希望長遠可以發展得好好，真係當經濟圈呢樣野係一門生意咁看待。

我仲有另一個可以手足Help yourself 嘅方法, 就係整個excel，list左附近啲黃店，加幾個column 分類, 跟住中午同同事食飯否以randomly 抽食肆黎試。識寫Macro嘅可以玩多啲花樣，加埋種類價錢等Filter

總之目的都係用平日小行動宣傳呢樣野比身邊嘅人，慢慢建立一個幫襯黃店習慣